Bob叔開live屌柒ming仔

快睇 正

屌得好撚大力

屌得好大力

tui

屌得好好

爛鳩ming

屌得好 乜撚樣defensive offensive 真係好核突

懷仔

ming仔有錢D定BOB叔

好應

屌到啪啪聲

屌得好

唔好玩啦

次次睇bob叔live都笑到仆街
苦中一點甜

屌得好
我愛BOB叔

嘩 原來幾萬年前d閪人係咁撚樣

大大力

笑撚死 bob叔屌鳩ming仔係加拿大挖個窿釣魚算啦

要屌啦

屌得好 大大力

應該bob叔，去上海搭私人機可想而知

懷仔好激動

達哥多謝傻ming

爛鳩MING

Ming仔完全痴撚線
推

Ming仔最多未萬萬聲
Bob叔億億聲

達明一派

咁多位快UN

嬲撚到

佢之前自爆有幾億身家

條撚樣fb follower數跌梗

bob叔嬲到仆街

大大力屌爆佢！！真係仆街Ming!#kill2

Bob叔

69

大家unfollow ming hai ！條撚樣係藍

聽到濕晒

返加拿大啦屌你老母臭閪 69

yt 已經跌咗3000

但佢鬧得好無point 扭曲曬ming的point

ming狗？ 不了

好難得有錢佬咁貼地懷仔好野

48.6萬 位訂閱者
16/11/2019
9:47PM

藍閪ming你同你個新婚老婆番加拿大奶閪啦！！！

頭先再去睇 4000了

ming仔ig 條live未del 有冇人back up

有人問咩係69

點撚樣無Point阿?
係唔係差佬燥底就可以遷怒市民阿屌你老母

開住個heater好撚舒服架

全民unsubscribe

利申從來未睇過

Ming仔都屌 ,ON9

ＢＯＢ叔嬲到癲撚咗

正多謝樓豬

你條J就扭曲

狂屌

德高望重

瘋狂怒屌

你有冇睇佢岩岩開LIVE

有無睇ming條片 佢本身就話警察過份暴力

你冇睇Live?

Ming 仔9屎明星

去加拿大吊魚

正常人都屌啦 有冇睇佢live ?

懷仔屌到出哂煙 ming仔今日至少跌2千sub

條友根本就係藍扮黃
食兩家茶禮，扮乜撚野
你有心睇佢講野都捉到佢條仆街諗咩

Ig冇咗
Fb仲有

返加拿大69
笑到仆街

抵屌啦 屌你老母Ming 仔

有錢駛去tvb奶鞋底

明明MING仔支持示威者,俾佢抺黑到變藍

打錯sor fb先啱

叫佢躝返加拿大啦屌

咁樣比侮辱咗懷仔

屌埋你老母啊

大力d

其實係

真係好心ming仔啦
寧願真藍都好過偽黃

屌撚到菊花都爛

有冇睇條友點評D 狗啊？ 燥就可以打人？

唔屌佢 咁屌你囉

記得UNSUB MING

Unsub 奶共Ming

生油砂糖

exactly 唔係話唔比鬧 鬧都針對番人地dpoint啦 屈9人無講過的野插佢 的確係好易

燥就可以打人，咁市民都燥啦
仲扭乜野曲
食兩家茶禮正撚樣

咁佢做乜DEL片 我未睇

佢話可以開開心心過埋下半世

我點q知佢 btw fb有

話星火幫勇武所以唔會捐錢？
仲幫得落？

Bob叔有針對佢講嘅言論而屌架

Bob叔好撚型

終於等咗好耐啊屌

485k

吓？ming仔？邊個黎
由第一次啲人吹奏到而家都冇理過佢

屌 想食兩家茶飯?

搵完CCTVB錢之後周遊列國嘆世界
up幾句討好下人 咁就大步檻過
理得你地班香港人死
錢照搵 苦又唔係佢受 yeah

屌你老母
淨係呢句同埋BOB返 RECAP果句
佢已經可以仆街死

勁

連捐錢捐去邊都唔撚知 黃係邊撚到呀 條底褲到啊？

是咪on9懷仔夠買100個ming都似

笑到扑街

48.5 k了
聽日可能48k以下

in followed 極仲有491k

唔睇垃圾ming

MinG仔都係搵食姐,冇可否認佢既片係高質，睇開佢都知係自己人。又話核爆都唔割，割和理非係咩玩法

好撚認真咁同d 狗乸講唔好結婚

Ming仔話星火係offensive 呀，唔捐wor
Unsub啦

有冇幾多分幾多秒

485k now

佢星火都割埋仲話我地割？

屌你 笑毒撚

求手足幫手推俾國際，美國知
中國製TG有毒

【求下大家，再唔推，香港真係玩完】核污染級別嘅dioxin (二噁英)
分享自 LIHKG 討論區

Bob叔做左白姐姐，次次叫人離婚

咁撚樣叫和理非
唔好撚玩啦
佢除左69個次遊行過 之後去撚左邊呀

你由一開波開始睇就得
因為一開始就屌 而家講緊其他

？？？？唔捐就話割，大把人都冇捐錢啦

好正 屌到

達哥都係唔講
ming狗係完全自爆

都係搵食姐

林鄭都係搵食姐
黑警都係搵食姐

藍閪Ming

佢話唔捐畀幫勇武嘅組織

差佬都係搵食姐，都會有白警嘅

ming仔：一直關注事件，天佑香港！

慢煮棒

bob叔真係好撚正

真毒撚

笑到仆街 講狗乸生k胎

冇勇武個運動612收左皮啦
咁都割

sad but true

達真係算好

好認真咁勸喻緊

講埋星火有問題呀
唔係唔捐
你唔捐無問題 但唔好為自己搵籍口
你話自己無錢都無咁嬲
屌 你要將問題推落星火到 仲要唔合理
然後合理化自己唔捐 咁有無問題呀？

Bob叔，多謝你屌曬出嚟
講出心聲

竟然咁仆街

BOB叔屌得佢好岩.
星火係幫被捕人士 唔係所有被捕人士都係MING仔唔認同既勇武

而且, 幫勇武有咩問題?

Block得 原來戇鳩仔

鉗撚住個銀行經理

有微信無wechat

馮小姐

Bob叔傻撚左
但係見到佢開心好過見到佢嬲同唔開心

笑到我仆街
叫驚餿搵毒撚埋單
咪撚諗呀 臭雞

笑到仆街

屌得好 連星火做咩都唔知 9吹完就可以割

達哥起碼有屌警冇屌武勇，又冇奶cctvb，純粹係612想食兩家茶禮姐，唔係話幫達哥講好說話，但兩個都係賤，ming仔賤好撚多

笑撚死 個閪愈捽愈捽爛

達ming一派

扮狗嫂真係好撚好笑

請unfollow Ming 仔
垃圾

有微信冇wechat

解放軍都係搵食姐，冇可否認佢地係大隻，睇開佢都知摺被叻。又話欖炒都唔割，割解放軍係咩玩法

佢老婆ig都出過支持雨革嘅post
不過睇嚟依家兩個都係奶共狗
unsubscribe啦

Ming仔依d靠大網絡時代初期做kol起家食正條水
如果識投資既話依家身家(計埋不動產)幾千萬應該走唔甩

達哥夠搵食啦on9

最後一張

我愛bob叔 !!!!!!!!!!

Facebook 條直播未del

bob叔好波

不過其實屌佢都冇乜用
人地走到有外國護照
Unfollow加唔理佢算數

上左岸個班 真係得bob叔夠膽

搵食姐
屌你大撚哂咩

唔記得咗第二張出處，想重溫

BOB叔係咩背景, 少睇佢LIVE

我錯了,岩岩睇返個LIVE,條仆街真係幫唔過

加拿大人 搵香港人錢 搵夠咪拍拍屎忽走
所有高官都係咁既心態 垃圾

屌 我即刻unfollow咗ming仔 [22:11 48.5萬followers]

屌

懷仔買左部相機比記者妹妹

Bob叔好撚有錢㗎唔好玩啦，明顯拍片真係為興趣😂

買相機比個個女記者

Bob叔 Respect

痴撚線BOB叔...
買咗新相機比上次比狗整壞相機同整唔見手機嗰個記者

多謝bob叔買左相機比記者妹妹

幾億身家

我愛懷仔

唔記得咗 我記得係扮先達個mk妹

懷仔真係好有心

佢扮港女真係好撚似

bob叔真係好好

捽爛個閪真係好撚好笑

如果星火都唔知係咩黎 真係會係自己人?

係挖個閪窿嚟釣魚

Cls

五大訴求 缺一不可

屌啦

都係垃圾

佢屌晒兩邊

有咩方法可以斷ming狗米路

推

死番加拿大啦垃圾ming

秒完直播

啱啦，屌撚柒個傻鳩ming，係到扮黃食兩家茶飯

[事後檢討]請堅守原則，勿墮落為暴政魔警

原來幾萬年前d閪人係咁撚樣，笑到仆街

bob真性情真係好正

推呀 快d unfol佢啦 鬧佢冇用
Unfol最實際

bob叔都聽得出一件藍絲扮黃

Ming仔訂閱量一個鐘前仲有486k而加484k
跌！跌！跌！

唔該全世界unfollow Ming仔

圍魏救趙

我諗全香港所有KOL副身家加埋
都唔夠懷仔有錢

Ming仔又頭到未都冇睇過 但係bob叔我都未有冇巴絲可以比條link我

咪比左

屌柒左

2238
48.4萬

唔好忘記佢嘅職業係乜

本身好鍾意睇mingjai 旅遊片
依家unsubscribe 晒ig fb youtube

抵屌，屌大力d

ming仔直播完即即dele咗直播片

其實幾億唔係好誇張
你係唔係太睇少香港人

我都係，果時仲以為佢幾本土
點知係冚家鏟屌你老母

斷乜？我當初夠想收陳怡皮啦…講講吓反，過一排再提反俾連仔屌…由得佢藍咪算囉。以後唔洗再理佢

屌得好
唔該follow咗奶共ming ge人unfollow佢，香港人唔需要呢d人

有冇人有傳送門?
幾多分鐘幾多秒開始屌?

當佢tvb 推真係唔到
咁之後呢，想食兩家茶禮仲扮委屈

483K

幾億唔係好誇張

但係KOL冇幾多個夠四五十歲
四字頭上到億都唔係好多人

如果抵制呢d奶共KOL?趕佢返大陸

其實bob正職係咩

印象中ming仔個studio有舊野專顯示佢YouTube subscribers 人數，佢以後應該都係望住啲數字不升反跌

push

樓宇買賣師

不如叫懷仔幫手叫大家清一清其實youtuber

條達狗仲有好多followers

bob狗又借人上位

I love you Uncle Bob.

使借條柒頭Ming上咩

一開波就屌咁制啦，應該講咗頭幾分鐘就屌

睇曬ming仔係facebook成條live
其實bob叔好似聽錯左
佢好似係講話「警察係打份工，不過佢做多過份工應該要做嘅野嘅時候咪錯囉」好似唔係講燥

大J唔洗搵食？

不如裝修Ming 仔 studio

對ming仔真係好失望，嗰種自稱理性中立，由上而下，覺得自己高人一等嘅姿勢真係好難頂。你直認你喺藍屍都冇咁嬲，呢d理性中立撚真係最撚仆街，仲要喺度扮撚哂野話想捐錢，返歸專心食蕉奶共喇屌你老母

香港有言論自由 裝乜撚 unfollow條友咪得

好少有youtuber屌人屌得咁甘
仲要係兩大知名youtuber
支持Bob叔

482K (23:05)

佢講話班差佬都係搵食姐

真係屌得好 睇條on9仔唔順眼好耐 終於現眼報

ming仔躝返去加拿大啦
睇bob叔鬧佢真係好爽

481K (23:09)

又捉到隻

unsub得啦
裝咩修姐
做咗又唔會對準個政權

擺明想引戰 block啦

Push

大家支持下大J

Youtuber都係黃色經濟圈

一個hit rate都唔好俾藍絲YouTuber

Good night sir

ming仔住君傲灣豆腐潤咁細
bob叔住何文田大屋
自己諗 睇吓佢兩個開live間屋差幾遠

懷仔做live啲燈光可否調校下

次次嚴重偏紅好肉酸

好撚燥呀bob叔 未見過bob叔咁屌得

真係屌得好

ming仔可唔可以即刻攞40萬出嚟吖？

終於有人講呢條友

一直關注事件🙏🏻

其實佢職業係乜,點解特別有錢,圖係from wiki

數字跳跳跳

連豬

其實佢咁樣會唔會比人告?

unsubscribe咗條ming仔

好波

Bob叔多謝你 呢啲時候睇你live會開心返好多

職業：兒子

笑撚死
隻ming狗兩邊武力開始對等都講撚得出，我屌你老母啦！一邊真槍上撚晒曱，知唔知個d係準軍事化裝備黎？

點解咁撚有佢撈乜

化埋妝好無
你想睇嘜究竟

480K 11:22

炒樓師

Ming狗利用知名度抹黑示威者

極可恥

本身有家底？

應該有
佢後生果時出國留學

佢講野完全藍屍思維

仲有30多萬like.
Fb

當年香港YouTube元老今日正式淪為過街老鼠

當撚晒係藍屍

一個鐘之前佢有48.6訂閱
依家得番48萬

計唔計大j先 佢阿哥好有錢

宜家應該少左好多

本身屋企有錢 同埋bob叔炒野有一手 所以賺賺埋埋有好多錢

由佢freestyle 個系列睇佢到依家
Sorry 但真係過唔到自己良心
已unsubscribe

unlike埋fb同ig

今次真係youtube界大洗牌
當年最成功嗰兩個都係仆街

屌得好好笑

人係會變
有d人搵到愈多錢 愈放唔低錢

屌到有劉馬車既感覺

佢好早講過佢死鬼老豆本身留左 d 小錢夠佢食過世

一見到懷仔就諗起佢成日叫人一定要幫條女奶閪

你智力正常？

你兩條ming狗圍爐

小左至少6000 follower

睇晒ming 仔成條live
唔覺佢係支持示威者囉
尤其一開頭嗰段睇撚到火都黎
佢擺面淺藍啦屌

從來無睇過個Ming仔
d片本身都串柒柒 以為自己好勁
唔謙既youtuber 完全唔知好睇係邊
利申：睇開大J 馬田 bob叔

好波 垃圾ming

23:38 479k now

呢條假撚ming

見到佢d 片都唔開胃

原本幾多？

2342
479k

Hi mingjai
放返條片出黎囉 又要驚 又要del

478K 11:43

你智商過唔過20？

差d唔記得收番個subscribe 好睇提左我

屌 bob叔屌到隔離屋都聽到喇

有冇ming仔條片懶人包

呢段真係笑到仆街，loop左好多次

睇完即un

試論述係就咁一句好難服眾

佢係自私利益閪

爆晒咪

今集依個位真係好撚好笑

Unsubscribe再叫朋友unsubscribe再叫朋友叫朋友unsubscribe

达ming

下
乜38歲咋？
我以為50歲

兩邊武力開始對等

佢有次live自爆話有幾個億

影衰哂達明一派

我屌你老母今時今日仲講有白警？
你係咪傻撚咗呀，定係呢幾個月無撚岀過去？
屌你老母唔好撚上黎啦！去fb撐警group啦仆街！

49k

佢話兩邊武力開始對等

屌你老母咁都搵到兩個傻鳩！唔係傻既就係黑警！
仆你個臭街上黎把撚咩！係度博屌

477K 23:54

11:55
47.7

國藉:英國

477K 11:55

47.7

Fb ig都要俾低rating and unfollow

但佢叫人離婚又真係為女女好

扮撚晒錫老婆 好撚假

Bob叔屌得好

你講Ming？

你會唔會諗多左 佢拍煮飯片鳩up多個陣都多人睇

Bob叔岩岩quoted個句係聽錯喎。Ming仔係講: 警察都係打份工，所以佢做左多野咪錯囉。

感覺ming 仔好易發脾四, 對身體人很衰

呢句最撚好笑

Ming 仔真係on撚鳩
其實咁撚大個人都仲要企中間扮大愛係咩事

MING JAI ： 捐俾星火，不了。

476k

簡簡單單真係咁難咩
比起錢我更想要自由
唔想講句嘢都要就住就住
係咪好幼稚

利申19歲學生

如果你唔unfollow佢既unfollow我

繼續給力呀！

你老母生你出來都好on9

Push上去 unsubscribes 爛鳩ming

幾億都唔誇 笑撚左
一個月搵10萬 一年當100萬 10年一千萬 100年先有一億啊屌你

一早知佢係藍，所以幾個月前已經unsubscribe左，好多藍絲都係自能獅，自身利益擺嚮第一，大家一樣要搵食，唔係得你一個，我可以為香港為良知，日日食白菜咸魚都要打能死中共。

睇到都燥撚左
裝個修打爆玻璃同佢地殺人強姦叫level

真係好撚似連豬

BOB叔先係真男人
MING仔對你真心失望.....

普通人難講
條撚樣搵三十萬一個月仲咁撚貪心

垃圾ming 咪又係為利益

佢Ig名已經話咗你知佢幾多歲啦
Bobsyouruncle1981呀嘛

【全圖】催淚彈 二噁英 禍必及妻兒？

【超級文宣，借個位】唔該晒！

揾咁多洗費一定大
點返到轉頭吖
由奢入簡難
我係佢都唔知點抉擇

覺得佢最仆街係明明奶都要扮中立

洗撚靠Ming狗上位咩
大撚把錢

475K 1225

文宣手足請留意！！！

WhoMing what

屌得好有創意

傻鳩ming返去加拿大幫杜魯多含撚啦

得啖笑 屌佢老味香港人拎槍先出嚟講呢句野啦on9

過幾日咪大把藍絲訂返

搵得多洗得大係藉口咩
咁bob 叔夠搵得多洗得多啦
佢唔奶共都唔會生活得差架，最多搵少咗，都仲要去奶咪仆街囉

屙屎果part笑撚到我抖唔到氣

其實咪即係貪心

算數啦。連登仔鳩吹就叻，講撚到周街都係幾億身家咁

咩事

哈
你打完自己會唔會笑?

bob叔係cls,一有需要錢既地方就主動幫手
立場要車，前幾日妹妹仔爛左相機
對佢黎講只係散紙
但有幾多個比較有錢d既人好似佢咁咁上心
良心，俾錢都買唔撚到

report埋佢Facebook同YouTube
等佢封左個ac 直接收佢皮

好少見bob叔㷫到咁

唔洗問啦呀嘛

懷仔叫到 大家仲諗咩 即刻unfollow啦

懷仔淨係捐比立場都40萬

Ming仔有撚錢咩

冇follow過

474K 0:36

邊個搵ming仔落廣告即仆街

識玩一定係搵bob叔

睇你計唔計埋政協囉

邊個政協
汪明荃

Eminleo

之前都好多人report 林奠個facebook，但而家都仲係度

扑叔好似講過佢唔接廣告佢都唔稀罕嗰啲散紙啦

懷仔好波

唔夠多人掛
阿歷老母都搞左一排先摺到個fb

佢真係好撚驚大家unfollow佢

證明要加大力度unfollow佢ig fb YouTube

0100 17/11
47.2萬

屌得好正笑撚死

fb同ig呢 ？依家佢放棄咗youtube啦 半年無放片

fb ig佢先痛

Skip jor bob叔live佢有冇留底？

緊係三樣一齊un

Thank you sir !

361125 follow

1:00

大家要努力發揮連登力量！同埋spread開叫人unfollow唔好只喺連登！

Bob叔之前話自己*得個*三億身家

大快人心

咩叫應該 係一定 Ming仔連bob叔十分一身家都冇啦

Bob uncle

大家一齊unfollow連垃圾！

17/11 0105
Fb 360k
Ig 187k

人地唔出聲又話人唔出聲。人地澄清又話人驚。

unfollow and report

21:48 486K Subscribers
01:09 471K Subscribers

痴線每分鐘少100人

佢陽萎無J用，扭曲都無知覺

夜已深 聽日起無碼多幾萬 每日無幾萬

Keep住狙擊佢

ig fb佢先肉痛

YouTube佢淡出咗好耐
半年無新片

Fb unfollow人數不斷跌

Ig睇唔到 ig無咁詳細

希望聽日起身見到佢fb like 少過大j

01:15 470k

I love bob叔

懷b

唔知係我記錯定乜
佢釋放華記個 live 同今日屌ming 仔個 live 時間係唔係仲有一個 live?
因為我記得好似有 但睇bob 叔channel 又搵唔到.......

1:16

Bob叔真係cls x 2
嗰日一講poly要記者 記者未到佢就去左fb live
出錢出力 有錢唔奶共已經難 仲要咁撐更難

乜撚野死肥龜 禿鷹
未聽過有人咁叫bob叔 肯定係啲藍絲寫

🤣好撚肉酸
為左錢左奶右奶，依家一日跌咁多subscriber又轉風向

一定
Bob叔 懷仔 連豬先係我地叫開

Bob叔出心出力，遊行，課金，做家長，癡線到成架車捐比立場
好人一生平安

真係好鳩正

政府打緊民意戰 再唔做番好文宣就麻煩

原來睇人仆街真係幾開心

全部unfollow 曬佢

469K 01:30 17/11

1:30

屌到呢

Hong Kong only one uncle, 懷仔叔。

今晚11點 你會做啲咩

快啲睇

冇，睇返時間已經成個禮拜冇開過live

Bob 叔

sor唔小心負皮左

係呀 我就係見 channel 冇
但之前記得好似見過 諗住遲d睇翻
但撳入去又唔見有

Thanks

大家全面unsubscribe條撚樣 呢個時候仲咁講真係冇人性

推 Ming仔正賤人

懷仔：

Bob叔屌得好
利伸: youtube fb ig已unsub

我宣佈！！！永遠唔會 係唔會 原諒達哥 Ming 仔 根本食人血饅頭 無當過我地係手足 無當過自己係香港人 無當過香港係屋企 返支那 共享大灣區啦

爽到震

ming狗

爛鳩Ming落得同達狗同一下場
好彩一直都無訂閱過條爛鳩Ming

蕭生好似都好撚有米，如果當佢係kol

無SUB過

即刻unsubscribe YouTube, unfollow fb ig

黃色經濟圈唔單止係餐廳

好弱智佢究竟有無腦

啲粗口好撚有力

ben

笑左 班人仲撐ming仔係咩事 一句講曬Ming仔割勇武 ＝割和理非=割撚曬香港人 佢敢割勇武我就割佢

一子錯 滿盤皆落索
見自己follow人數大跌諗住補飛？太遲喇

你都on99

笑撚到我標眼水
多謝bob叔

笑撚到扑街
Bob叔好多小劇場
屌人屌到咁好笑

咁撚多ＭＩＮＧ狗ＦＡＮＳ
我以前都好支持
而家？屌佢老母返加拿大同佢老婆鑽西隆啦

sam chui係咩level成日搭飛機

平時我唔贊成打落水狗
今次例外

最新消息兩萬幾

萬能KEY

過咗3萬了
有人話佢live前
38萬followers

懷仔生得好老
仲以為佢四十中

屌到

我一直以為佢50幾

嘩竟然有ming打手

1:33
跌破32萬啦！
聽講佢被爆奶cctvb前有40幾萬

呢幕又係笑到我仆街

2:04
9年功業一朝破

真係好似懷仔

教警嫂點比Finance佬中出送比帽popo

其實轉淚點係咪出現係cctvb節目巡禮？
雖然之前一路以黎都係唔出聲，我當佢忙搞佢婚禮果壇野

同大家update下最新數字 17/11/2019 18:29:49
Facebook 跌 -21% (-81986 Fans), 仲有成 302365 人未 unfollow!
YouTube 跌 -14% (-71000 Fans), 仲有成 427000 人未 unfollow!
Instagram 跌 -15% (-28536 Fans), 仲有成 166874 人未 unfollow!

Data Sources:
- Facebook (2019-11-03) 384351 Fans
- YouTube (2019-11-03) 498K Fans
- Instagram (2019-11-03) 195410 Fans

通知身邊朋友 做齊三樣野
Unsubscribe Youtube
Unfollow IG
Unlike FB

唔好比佢停！

唔好停
但係而家要救poly手足先

又有

屌緊大波樺

屌完Ming 仔又屌大波華

得對波 唔通自己搓

有冇清cap到bob叔扮69瀨閪

生咗一家人係個波到

想睇返佢扮毒撚屌閪果到

屌你老母南半球有個街市

對波有lift 成家人唱緊K

Ming仔聽懷仔講返加拿大接埋
打側69 過聖誕 過easter
等埋溶雪先再獻世喇

Awwww 好可愛

笑到傻

扮台妹

花式自殺

星期日唔洗投票

笑到仆街
懷仔 rip

為左內疚學都退埋

訓廳啦今晚

笑撚死 藍絲都走去變黃絲

笑死扮的士陳

好撚似

的士陳條片有comment,笑撚死

求奶西gif

大j Fb followers剛超越賤ming